前學民成員五一被拒入境澳門

前學民成員五一被拒入境澳門

學民思潮2016年3月已宣佈停止運作。資料圖片

【本報訊】葡萄牙總統昨訪問澳門之際，有港人被澳門政府拒絕入境。有學者指五一向來是當地敏感時刻，不排除因外國元首到訪，澳門當局加強保安，加緊篩查反對聲音。

已解散的前學運組織「學民思潮」一成員田應亨，據指疑因曾參加雨傘運動，昨中午經港珠澳大橋口岸入境澳門時被拒。《蘋果》獲得一份相信是田應亨的入境被拒通知書，列出被拒原因是「存有強烈迹象顯示，利害關係人企圖入境澳門從事危害澳門公共安全或公共秩序之活動」，因此按內部保安綱要法第17條第1款第4項，拒絕他入境。《蘋果》曾嘗試聯絡田，至截稿前沒回應。

普通市民也可能被禁

前學民思潮召集人、香港眾志秘書長黃之鋒指，田應亨出任學民思潮成員年代從未被捕，也沒犯罪紀錄，過去只是低調參與組織活動；學民思潮至今已停止運作三年，黃對澳門仍拒讓田入境感意外。

中大社會科學院客席副教授仇國平分析，每年5月1日都是澳門敏感時期，當日會有多個活動舉行，不乏與民主派有關。此外葡萄牙總統德索薩訪華之旅，昨最後一站到澳門，仇推測當局或因此拒讓田入境；他補充，澳門可能持有本港社運人士名單，以目前政治氣候，未必只有具社運組織背景人士可能被拒入境，敏感時刻甚至連只參加過社運的普通市民，也可能被禁足。

澳門歷年來多次拒絕本港民主派人士入境，包括多名泛民立法會議員，雨傘運動後蔓延至前學界領袖。今年1月港大學生會前會長梁麗幗被澳門冠以「危害澳門公共安全或公共秩序」為由拒絕入境，即時遣返香港；去年4月中大學生會前內閣「星火」幹事朱喬雋被拒入境。2017年澳門發生「天鴿」風災及舉行立會選舉時，當局亦大規模拒絕本港記者入境採訪。

■記者袁楚雙

上一則
上一則
答錯手機號碼年期 母子關集中營

下一則
下一則
夫婦耗600萬元開蝴蝶山莊

愛國又如何
咪又係唔撚比你班狗入中國入澳門